---
title: >-
    غزل ۱۲۰
---
# غزل ۱۲۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به تنگ آمد دلم یک خنجرِ کاری طمع دارد</p></div>
<div class="m2"><p>از آن مژگانِ قتال این‌قدر یاری طمع دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نهاده ست از نکویانش بسی غم‌های ناخورده</p></div>
<div class="m2"><p>از این خون‌خوارِ مردم هرکه غم‌خواری
طمع دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سحر گل خنده می‌زد بر شکایت‌گوییِ بلبل</p></div>
<div class="m2"><p>که این نادان مگر کز ما وفاداری طمع
دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گناهِ گل‌فروشان چیست گو بلبل بنال از
خود</p></div>
<div class="m2"><p>که یک جا بودن از یارانِ بازاری طمع
دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هوای باده ساقی ساده صافِ عشرت آماده</p></div>
<div class="m2"><p>کسی مست است وحشی کز تو هشیاری طمع دارد</p></div></div>